{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039149",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=240&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=13&ccbaAsno=01680000&ccbaCtcd=32&ccbaCpno=1333201680000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1968-12-19",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원주 거돈사지"
    },
    "text": "原州居頓寺址 (원주 거돈사지)\\n\n江原道原州市富論面定山里189番地\\n\n新羅時代~朝鮮前期、史跡、玄界山の麓の小さな谷間を挟んで広がるところにある寺跡だ。 発掘調査の結果、新羅後期の9世紀頃に初めて建てられ、高麗初期に拡張·補修され、朝鮮前期まで維持されたことが分かった。 寺跡には中門跡、塔、金堂跡、講堂跡、僧坊跡、回廊などが確認されたが、金堂の規模は前面5間·側面3間で2階建てだったと見られる。 中文池北側の3層石塔(宝物)は、初めて建てられた時に作られたものと考えられるが、新羅石塔の典型的な様式に従っている。 塔の東側には元公国師の智宗(930~1018)のための元公国師僧廟塔碑(宝物)があり、1025年に崔忠が文章を作り、金巨雄が字を書いた。 塔碑とともに元公国師僧廟塔(宝物)と呼ばれる浮屠があったが、現在は景福宮の庭の中に移された。 居頓寺は高麗初期仏教界の中心だった法眼宗の主要寺院だったが、高麗中期の天台宗が流行し天台宗寺院に吸収された。 居頓寺は新羅末期、高麗初期の寺跡として珍しい一塔式伽藍で注目に値するところだ。※(バンジュ→ウォンジュ)に名称変更されました。(2011.07.28告示)",
    "QA": [
        {
            "question": "富論面定山里189番地の原州居頓寺址はどの時代に建てられましたか？",
            "answer": "富論面定山里189番地の原州居頓寺址は新羅時代から朝鮮前期まで存在していました。"
        },
        {
            "question": "原州居頓寺址の発掘調査の結果、どのようなことが分かりましたか？",
            "answer": "原州居頓寺址の発掘調査の結果、新羅後期の9世紀頃に初めて建てられ、高麗初期に拡張・補修され、朝鮮前期まで維持されたことが分かりました。"
        },
        {
            "question": "原州居頓寺址にはどのような遺跡が確認されましたか？",
            "answer": "原州居頓寺址には中門跡、塔、金堂跡、講堂跡、僧坊跡、回廊などが確認されました。"
        },
        {
            "question": "金堂の規模はどのようなものだったと推測されていますか？",
            "answer": "金堂の規模は前面5間・側面3間で2階建てだったと推測されています。"
        },
        {
            "question": "原州居頓寺址にある3層石塔は何のために作られたものですか？",
            "answer": "原州居頓寺址にある3層石塔は初めて建てられた時に作られたもので、新羅石塔の典型的な様式に従っています。"
        },
        {
            "question": "原州居頓寺址にはどのような塔碑がありますか？",
            "answer": "原州居頓寺址には元公国師智宗のための元公国師僧廟塔碑があります。"
        },
        {
            "question": "元公国師僧廟塔碑はどのようにして作られましたか？",
            "answer": "元公国師僧廟塔碑は崔忠が1025年に文章を作り、金巨雄が字を書いたものです。"
        },
        {
            "question": "現在、原州居頓寺址にある元公国師僧廟塔はどこに移されましたか？",
            "answer": "現在、原州居頓寺址にあった元公国師僧廟塔は景福宮の庭の中に移されました。"
        },
        {
            "question": "原州居頓寺は何故注目に値する寺跡ですか？",
            "answer": "原州居頓寺は新羅末期から高麗初期の寺跡として珍しい一塔式伽藍であり、注目に値します。"
        },
        {
            "question": "原州居頓寺はどの宗派の寺院でしたか？",
            "answer": "原州居頓寺は高麗初期までは法眼宗の主要寺院でしたが、高麗中期には天台宗寺院に吸収されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 501
    }
}